台灣立法院報請總統發布緊急命令

一.
立法院臨時會應邀請行政院專案報告並發表聲明：

鑒於「逃犯條例」修訂嚴重威脅入境或過境香港之我國人民人身自由，六月十七日即將召開之立法院臨時會應邀請行政院院長、陸委會主委及相關部會首長提出因應報告，並通過聲明要求香港政府停止威脅我國國民人身自由之「逃犯條例」修訂。

二.
政府應研擬發布緊急命令停止港澳條例部分適用：

由於歷史上香港的特殊性，包括台灣、美國在內的世界各國，都給予香港不同於中國各省的「獨立關稅地位」、「特殊法律地位」或「特殊國際地位」，但其基礎是香港不同於中國各省的相對自主性與法治傳統。如果香港立法會完成「逃犯條例」三讀，即代表香港在「一國兩制」下僅餘的相對自主性已徹底淪喪，香港政治情勢較1997年已有相當變化。建議行政院應根據《香港澳門關係條例》第六十條之規定「本條例施行後，香港或澳門情況發生變化，致本條例之施行有危害臺灣地區安全之虞時，行政院得報請總統依憲法增修條文第二條第四項之規定，停止本條例一部或全部之適用」「本條例停止適用之部分，如未另定法律規範，與香港或澳門之關係，適用臺灣地區與大陸地區人民關係條例相關規定」，報請總統發布緊急命令。

三.
優先管制香港公務員及中資具重大影響力之港資來台：

為維持與香港民間之友好關係，建議初期行政院優先採取以下措施，將來再視香港政治情勢變化動態調整：

香港公務員、警察入境台灣，應依照《臺灣地區與大陸地區人民關係條例》提出申請，不再適用《香港澳門關係條例》第十一條規定。
香港居民、法人、團體或其他機構來台投資，未能出具「陸資無重大影響力切結書」者，應依照《臺灣地區與大陸地區人民關係條例》提出申請，不再適用《香港澳門關係條例》第三十一條規定。經事後查明「陸資無重大影響力切結書」不實者，應負刑法使公務員登載不實罪責(「具重大影響力」之定義，參照國際會計準則公報第28號投資關聯企業)。

四.
呼籲各國共同檢視香港民主人權狀況，決定限縮、取消或延續香港不同於中國各省的「獨立關稅地位」、「特殊法律地位」或「特殊國際地位」，以阻止中國不斷傷害香港民主、人權及法治現況。

推

香港公務員、警察入境台灣，應依照《臺灣地區與大陸地區人民關係條例》提出申請，不再適用《香港澳門關係條例》第十一條規定。

同大陸狗一樣待遇

Push

香港又然

你話點估到最快出手係台灣，他日香港回復自由，台灣應該會同香港有種特殊友好關係

Source??

快點取消埋香港關係法

Source?

希望日本同歐盟都可以一齊咁做
咁先可以嚇窒777同班狗

利申 公務撚

Source

台灣認真係應該
佢地李明哲真係被人捉鳩左上去

唔係FF話過左會捉人

台灣財團法人民間司法改革基金會出左個送中聲明

我都有開啊，大家可以睇下聲明第二點。

好呀

第一個肯咁做

好似只係民間呼籲 台灣政府未表態噃

我搵到篇新聞，標題係《香港「送中條例」自主性已淪喪 民團籲政府發布緊急命令》，係民團喎唔係立法院喎？

係民間團體既聲明
標題誤導

班狗官狗保皇走唔到資

咁即係香港仲衰過澳門?

八方支援

如果韓國瑜冇贏台灣人冇投共

以後打lol唔再屌台灣人

如果台灣帶頭，限制香港公務員(尤其警察)入境就好睇

唔係重點，呼籲下大家有緣見到CCTVB做直播/收音就大嗌或自製banner

無線新聞，是是但但
袁志偉死全家
之類

嗌咩唔係重點，齊心屌鳩TVB
目的係影響tvb收音，畫面
過往經驗，佢做live無得cut，但新聞時段就會cut晒呢啲畫面/收音，令佢無嘢播都好
橫掂TVB妓者都係鳩噏，血債血償

如果真係官方的話都幾諷刺
柒婆原本諗住借台灣嚟過送中
點知之後台灣一開始已經話冇需要
但柒婆係要屈為台灣為香港好
到最後台灣見你過的話同你馬上割蓆
真係香港又贏

台灣

偉大既財爺話美國取消關係法驚都未驚過港共又然

台灣立法院17號先開會

好波，利申公務員

推比更多人睇

絕對支持

國父

好波 做得好
香港警察打香港人就最大力
如果最後真係要仆街都一齊焦土
咪撚諗住自己乜事都冇
利申公務員

條例一過咗香港一直變香港省/市
國際地位馬上下降

push

時間緊迫！咩方法都要試！！

一人一信比蔡英文或外國傳媒

利申公務狗
支持

中華民國

Taiwan number one

今日真係好有一方有難 百方支援嘅feel

因為香港完咗下一個就係台灣

617過左了

台灣民間團體呼籲黎

推呀

但有好多香港高官，公務員都持BC
本身都唔洗Visa 入境

佢地可以要求HK GOV 比LIST.?

第一次入境用火車頭, 之後都要用返火車頭

但係班死警犬無咁高級

怕公務員無得去旅行慘過死

搵時代力量幫手啦

即時取消特衰護照

入臺証要申報職業，你試吓填假資料

好撚感動推

港台友好
迫死班黑警

公務員表示拍緊手掌

呼籲炸？
But 支持

條路係自己揀 佢哋要做公安都無辦法

好想見到班同事去唔到台灣個樣

十卜English

因為下個到佢地

台灣真係寶島嚟

如果最識玩就係台灣立啲罪，例如作出虛假聲明，誤導入境官員，砌夠七年，有香港人舉報就再要求引導去台灣

口交部當唔當台灣係外國勢力

直頭家屬都要啦

支持蔡總統

邊個虛報身份入台灣境就即刻報警

大家都比中共迫害

屌 source 呢？！

台灣<香港澳門關係條例>修改將可被美國借鑑

不嬲都友好 共同抗敵

屌
民團黎

林鄭bot要點回應

台灣話 賊婆娘 想借我過橋 直線抽擊返你

無利益邊個會幫

警察好暴力 要限制啦

台灣有死刑

標題黨

🇹🇼 No. 1

要特首批准

對唔住
以前吊人台狗
大人不記小人過

一日一個都煩鳩死佢啦

自己人唔批 政治犯上大陸 法治？

Gib sauce

唔係講笑，台灣大選香港人都要幫下英文手
如果唔係又少多個盟友
當然燃眉之急緊係理香港先啦

台灣做完就會到歐美

推呀！

fact check先出post啦
第1個出有錢分?

百花齊放，下個到德國，美國定日本?

小弟不才，準備好一份TEMPLATE，唔知有無用

尊敬的蔡英文總統

香港特區政府正以一宗港人在台殺人案為藉口，修改香港的「逃犯及刑事事宜相互法律協助法例」(下稱「逃犯條例」)。

雖然中華民國政府已表明不接受港府以「一中原則」矮化台灣地位，更不會以此途徑申請引渡疑人；而逾百萬的香港市民更於6月9日上街遊行表明反對港府作為。無奈中共傀儡林鄭月娥卻堅持修例。

作為香港市民，我們希望告知總統閣下，是次修例，嚴重影響香港法治。在尚未修例之前，香港「銅鑼灣書店」店東桂民海出版政治書刊，在泰國失蹤之後，新華社便公告其人因一宗交通意外而向中共「自首投案」。「逃犯條件」一旦通過，未來中共當局可以堆砌任何非政治罪名，指示港府移交在港的「逃犯」，而香港法院只可審視申請是否合乎程序、無從審視有關證據是否實在。

香港台灣交流緊密，是次修例亦嚴重影響在港/訪港台灣人民的安全。中共當局堆砌證據，指定要港府移交的台籍「疑犯」，作為傀儡的港府亦無從拒絕。我們絕不願意看到，日後有類似李明哲先生的台灣人，在來港旅遊時「被送中」。

總統閣下已就港府是次修例表態。我們呼籲，中華民國政府為保護台灣人民人身安全，作出更具體的行動，勸阻港府粗暴修例。包括喻示港府，如強行修例，將限制香港公務人員，尤其在職、前任警務人員進入台灣。

希望中華民國政府的行動，可以令港府迷途知返，收回上述嚴重影響香港法治、影響在港台灣人民人身安全的修例法案。

順祝鈞安

香港市民 XXX
中華民國108年6月X日

蔡英文電郵：

個傻仔維尼喺俄羅斯跌一跌 就知咩事啦

最好全部取消哂，一野將香港變大陸
反正都死、我要你班離地撚同高官同我一齊死
利申公墓員

真係做既話
即係當我地係大陸狗
依日真係要黎

港共：台灣又誤會左

無免簽lu

我愛台灣

停免簽

香港公務員、警察入境台灣，應依照《臺灣地區與大陸地區人民關係條例》提出申請，不再適用《香港澳門關係條例》第十一條規定。
黑警威威喇今次

反攻大陸

所有公務員都係中共間諜，block嗮佢哋喇

公務員表示支持

求快啲執行

唔好再比港人 入 境 台灣

嘩，正

咁揸bno既係未可以照免簽證入境

支持

台灣做得好 希望有其他國家跟

推爆佢老母
外交部都無聲出

應該係

台美德救港

英美俄加澳日個d改埋修例就更有用,
到時每日150黎唔黎都冇咩分別.
而個班奶共奶到出曬位既就變曬笑柄
條例一通過, 班仆街實比共匪拎黎同香港道歉,
而支持過修例通過既人完全有曬名既.
想再出國離開香港, 係其他國家入境時都有共匪嫌疑

根本國民黨本身先係中國嘅主人

唇寒齒亡呀english總統
今單野搞得掂show到香港點比中共迫害
你會搶到好多選票架

冇外國人再敢去香港旅行
方丈份人好小氣
隨時搵外國旅客出氣制旗
好似個兩個加拿大人一樣
只有蟲撚先夠膽嚟

繼續推

推撚到蔡總統做野

難道你覺得而家香港好過澳門？
澳門廿三條都只係澳門人審返自己人啫
引渡條例係大陸人審香港人喎